Здесь вы можете просмотреть исходный код интернет-магазина подарков"Gift for all", созданный с помощью cms Wordpress. 

Сам сайт вы можете найти по следующему адресу: http://giftforall.esy.es. 

Интернет-магазин предназначен для предоставления услуг по покупке подарков. 

Для корректной работы клиентской должны использоваться браузеры: Internet Explorer 7.0 и выше, или Firefox 3.5 и выше, или Opera 9.5 и выше, или Safari 3.2.1 и выше, или Chrome 2 и выше. 

При входе на сайт пользователь попадает на Главную страницу, где может увидеть подарки к ближайшим праздникам и слайдер с проходящими в данный момент времени акциями.









1 Назначение и условия применения

Назначение программы: Продажа товаров посредством интернет-магазина с целью получения прибыли.

Функции сайта:

1)   Просмотр  контактной информации о сайте;

2)   Просмотр информации о доставке и оплате товара;

3)   Просмотр информации о возврате  товара;

4)   Возможность просмотра информации о товарах по категориям;

5)   Заказ товаров, которые представлены на сайте;

6)   Добавление товаров(картинок товара, описания, цены);

7)   Добавление новых категорий товара;

8)   Редактирование страниц сайта;

9)   Удаление товаров;

10)  Управление комментариями.


Требования к программному обеспечению

Программное обеспечение должно удовлетворять следующим требованиям:

-    	Веб-браузер: Internet Explorer 7.0 и выше, или Firefox 3.5 и выше, или Opera 9.5 и выше, или Safari 3.2.1 и выше, или Chrome 2 и выше;
-    	Включенная поддержка javascript, Flash и cookies.
-    	Веб-сервер Apache;
-    	cms Wordpress.

Требования к аппаратному обеспечению

Аппаратное обеспечение должно удовлетворять следующим требованиям:

-    	Оперативная память: 512 МБ
-    	Intel Pentium CPU N3530,
-    	Разрешение экрана ПК: 1024х600-1920х1200,
-    	Не менее 500 МБ свободного места на диске.
 
2 Характеристика программы

Сайт  рассчитан на работу в течение 365 дней в году. Программа работает в диалоговом режиме. В начале работы пользователю предлагается воспользоваться меню для выбора раздела для изучения. Далее он кликает по нужному разделу . После этого пользователь попадает на нужную ему страницу.В зависимости от выбранной страницы он может совершать необходимые и доступные ему действия.
 
3 Обращение к программе

Доступ к сайту осуществляется через сеть Интернет или локального сервера с помощью обычного web-браузера.

Адрес сайта в сети Интернет:giftforall.esy.es/wp-admin.

Адрес сайта в локальном доступе:localhost/wordpress.

Код сайта: https://bitbucket.org/maks96/gift

При входе на сайт программист попадает на страницу для авторизации, где ему необходимо ввести свой логин и пароль. После авторизации он может просматривать и редактировать всю информацию, которая доступна на сайте.

4 Входные и выходные данные

Входные данные:

Логин обязательно латинскими буквами
Пароль буквы вместе с цифрами, не по порядку,как находятся на клавиатуре, в идеале случайный набор букв и цифр.

Описание товара, записи на страницах сайта должны принимать буквы и цифры

Выходные данные: сообщение что запись опубликована.
 
5 Рекомендации по модернизации

Сайт расположен на бесплатном хостинге, что влечет за собой некоторые проблемы, связанные с малым объемом доступных ресурсов, для более продуктивного использования сайта настоятельная рекомендация перенести его на один из платных хостингов. Перенос на платный хостинг улучшит качество работы сайта, увеличит возможность большей нагрузки на сайт. Некоторые моменты работы с сайтом будут автоматизированы(такие как создание резервных копий сайта). Одним из хостингов, на котором можно разместить сайт является https://www.hostinger.ru, размещение на этом хостинге будет удобно тем, что сайт первоначально расположен на этом ресурсе и для оптимизации его работы нужно будет только сменить тариф.
Также для удобства пользователя, в дальнейшем, с помощью wordpress возможно расширение функционала: добавление регистрации пользователя, авторизации пользователя,а также добавление личного кабинета. Для более лучшей защиты сайта возможен подбор плагина, который будет защищать сайт от угрозы атак.
Wordpress позволяет в любой момент расширить ассортимент магазина, не углубляясь в кодирование.